再反駁林鄭 曾俊華：若覺得香港仲可以增長6至7% 係不切實際

政務司司長林鄭月娥早前出席論壇時發表「臨別贈言」，提到香港過去10年平均經濟增長只得3%至3.4%，但新加坡在同期的平均增長達6%，對此表示不甘心。財政司司長曾俊華今日在商台節目上再次反駁林鄭，指香港人均生產總值已接近45,000美元，「而家呢個階段，覺得香港仲可以上到6、7%增長，呢個係不切實際。」

曾俊華又舉例，新加坡有140萬的輸入勞工，差不多佔總體勞工四至五成，「對香港來講，如果我哋係300幾萬的勞動人口，（相當於在香港）有150萬輸入勞工，呢個對我哋真係不可思議，無咩可能。」

曾俊華認為，輸入勞工對其人均生產總值影響很大，對新加坡增長有幫助。曾俊華指出，香港難以仿傚新加坡的做法，認為平穩的路線，比較適合香港。

對於財政預算案經常估錯財政盈餘，曾俊華解釋，本港是外向型經濟，難以估計盈餘，例如今年賣地收入肯定錯估，實際數字應比預期多。曾俊華認為本港財政應看長遠，要顧及人口老化帶來的影響。

歷史上有係邊度政府分化得咁明顯

鬼打鬼
難怪啲政策推唔郁

咁已發展地區又真係好難再高速發展嘅
香港最大嘅問題係貧富懸殊

國家主席劉少奇俾毛澤東鬥死咗
查理一世帶兵入國會拉人，結果引起皇室同國會戰爭，皇室輸，查理一世被處死，英國進入共和國時期
海軍少壯派刺殺總理大臣犬養毅
豐臣秀吉死後，家臣德川家康，石田三成不和，最後引起前所未有嘅人數嘅關原大戰，最後德川家康勝，石田三成被處死